講左幾多次冇source唔好share，要做fact check。

講左咁耐結果都仲係鳩既，我真係好失望，但趁而家謠言仲未散得出我希望快快手屌醒你地先。

果個話義士死左既post，由頭到尾得樓主一個人講。俾人屌晒老母之後先話原來只係"聽到護士講"。呢個樓主一個post都冇開過，google剩係搵到係d水晶post 留左句"水晶棒你又唔信？"。更何況佢只不過係聽到護士講，好明顯就唔係一個可靠既source來源。

到後來又多左一個facebook post話"收到風 佢過左身"，又係所謂收到風，同我阿媽個仔係佢老婆個同事根本就冇分別，基本上就係9up。然後呢句又唔知點解俾人cap左去台灣ptt，變成有人死左但封鎖緊消息，到最尾ptt既9up又番番黎連登。

我屌晒你地老母。 facebook果個人有183個朋友，其中大部份都係台灣人，然後6/14呢個fb人post左句(節錄) "我就是不撤文，他本人一天沒能面對記者，我一天也不會放過。可悲的是有人還以為香港不可能發生被消失、馬上火化、不給予死亡證明文件的這種誇張事情。" 咁imply左d乜野？即係ptt篇文極有可能就係呢個facebook人貼既，即係話義士死左既來源由頭到尾就係 呢兩個人，然後一個係收到風，一個係聽人講。我不妨再陰謀論d，明屈你地，根本極有可能fb人同連登樓主係同一個人。

講到尾，點解會有咁多人推post又盛，主因就係一d消息都冇，好多人關心義士，所以都想知真定假，謠言就係用左你地關心義士既心理先散播到。唔該你地自己諗下，如果真係過左身，係咪真係有可能封鎖到消息？係資訊發達既社會，要封鎖義士過身消息係咪真係咁容易？呢到係香港唔係中國，not yet呀。我明白各位對香港係好冇信心，但係都唔該理性分析下，單單係陳沛然事件就已經表明左，如果真有義士死左，醫院冇可能封鎖到消息。連建制派有個女議員屌林鄭老味都爆到出黎，你覺得醫院死左人真係鎖到消息？真心相信咁樣都可以靠收買鎖到消息既人，同相信遊行係收左錢行根本就冇分別。

咁點解到而家連生/死消息都冇，點解冇記者問到？各位又不妨諗下而家有咩人先係最想搵到義士，係差人呀。eu醫生護士係發生左醫院拉人事件後，最應該做既就係保護所有傷者，身份status全部資料都應該保密，是但一個護士講左句佢身體安好，咪有線有料搵到佢係邊間醫院，正確既做法就係乜撚都唔知。

呢個post一張圖都唔會有，因為唔想幫佢地share d 9up。

唔該各位有心人唔好再推果埋謠言post，同埋收番埋你地既好奇心。你地既關心義士肯定會收到，但唔該唔好再俾壓力佢家人或身邊既人，同埋做好保護措施，唔好忘記而家仲有義士係面臨暴動罪既風險，你地一句想知可能隨時搞到人唔小心篤左灰。

推

tl;dr:
1. 冇source唔好share
2. 如果有義士過身一定會爆到出黎鎖唔到消息
3. 保護義士唔好再叫佢報平安

連登講到咁多人讀過大學都咁容易道聽塗說冇真憑實據嘅內容，甚至係有人9up、抹黑都可以信究竟你地班連登仔係咪讀緊屎片？當討論緊時局一定要有source先可以傾落去連咁都可以唔知？

有好多人都明白既。不過都真係好多人想知到底義士點樣，結果無意中就幫左謠言傳播。

呢個謠言最仆街既地方就係
1: 用左大部人對義士既關愛心，引導人就算冇source都會幫手share：「有人話xx死左，係咪真架，有冇人幫手confirm」結果就係間接散播緊謠言。
2: 因應香港愈來愈強國化，用陰謀論cover謠言本身靠唔住既地方：「有人死左都冇人報？等係啦成個醫院都俾人收買晒，你以為香港唔會發生呢d事？香港已經唔係以前既香港喇。」

用左刪除線廢事散謠言。

pish

啱ar 一個唔覺意就拖慢左大家預備工作進度

呢個post都冇source冇fact check
唔好推

我冇信，但都入左去推左一下。反省

push

問題係義士受重傷點都唔會敢告 盞民憤
傷得咁重警犬要查點會查唔到？

但家人堅持唔公開 作為專業醫生護士又真係唔會講

講到尾 有人證實到佢無事未？